葵芳站毒氣未消 街坊怒氣盛

葵芳站毒氣未消
街坊怒氣盛

昨有市民與自發在葵芳站派口罩的青年擁抱以示支持，雙方抱頭痛哭。張培生攝

【催淚恐襲】

【本報訊】警方前晚在港鐵葵芳站向站內發射催淚彈和橡膠子彈，各界炮轟警方在室內施放催淚彈罔顧市民安全，兩名車長疑吸入催淚煙不適，其中一人咳嗽及眼部不適需送院。昨晨葵芳站仍殘留刺鼻的催淚彈氣味，站內職員及乘客均戴上口罩，沒有口罩的乘客亦要掩鼻而過；有青年自發在車站出入口向市民派發口罩，提醒市民站內有殘餘催淚彈毒素。有市民經過與這班青年擁抱以示鼓勵及支持，有女街坊向每位青年送上擁抱，雙方抱頭痛哭。其中一名青年表示，警方在港鐵站內放催淚彈，顯示濫權情況嚴重，「佢哋都唔會理地鐵站會唔會有小朋友、老人家、一般市民，而只係見到有示威者就要將佢哋驅散，非常無理。」

記者：謝志輝 張培生

相關新聞：旅客失預算 禁區過夜

警方前晚在港鐵葵芳站向站內發射催淚彈。 Felix Lam @HK.Imaginaire

與派口罩青年互相擁抱的女街坊稱，主要是叮囑年輕人好好保護自己，要留意身邊有沒有鬼（警察），她拭乾眼淚後憤斥：「全部都係林鄭搞出嚟，要同全世界講，警察冒充示威者，其實呢場運動可能一開頭已經有警員混入示威者嚟搞事，嚟屈年輕人同學生。」

男子感氣促報案

乘客雷先生昨晨在站內仍嗅到「酸酸哋」的刺鼻味道，他批評警方在人多密集地方發射催淚彈，「有其他市民喺度，就算係示威者，無理由用咁暴戾嘅形式去對付，你睇吓太古城，有乜可能近距離用把槍去射人，𠵱家個政府同警察，係唔係諗住以暴易暴呢？或者警方需要控制吓自己嘅情緒。」乘客湛先生亦認為警方行動離譜，「（催淚煙）散唔到㗎，黐線㗎啲差人。」

站內有日式食品店店員稱，由於擔心食物被催淚煙污染，已將所有飲品及食品丟掉，更換新貨。

昨午2時許，一名男子報案稱葵芳站傳出異味，感覺氣促，但毋須召救護車到場；據稱，消防帶同儀器到葵芳站探測，未有發現危險。

另外，十多名葵青區議員和市民昨日下午在葵涌警署外請願，高呼「香港警察，知法犯法，企圖謀殺，縮骨賤格，可恥」，譴責警方罔顧安全，令市民不安。

相關新聞：「警察意圖謀殺市民」

一名居住葵芳30年的男街坊稱，葵芳站附近有多個巴士及小巴站，「警察呢個做法好危險，呢區有80幾萬人，大家靠接駁返屋企，好多人等緊巴士同小巴。催淚彈唔可能喺室內放，你喺地鐵站裏面放完催淚彈拍拍籮柚走，但個站過咗成晚仍然刺鼻，你叫大家點搭車？」他昨日着家人不要搭港鐵。

本身是港鐵車長的葵青區區議員梁志成指出，在7.21開會後，港鐵曾要求警方不要在站內使用槍械，前晚事件反映溝通渠道無效，促請運房局局長陳帆作為港鐵董事，應向保安局局長反映。

上一則
上一則
30素人擬戰區選 批評林鄭無貢獻

下一則
下一則
車長促港鐵與警割席

旅客失預算 禁區過夜
「警察意圖謀殺市民」
壞事一籮籮 警敢做不敢認
記者洶湧質問 三小時聽廢話
鄧炳強：無印象歡送飯局有鄉黑在席
速龍放入背囊 鏡頭全程直播
社福界圍警總 高呼「知法犯法」
200人促太古站長交代
國泰：或炒撐非法抗議員工
警認用過期催淚彈
民陣發起8.18遊行 再以人數施壓
爆眼少女護目鏡揳布袋彈
頜骨全碎毀容 醫生轟謀殺
醫護無限期罷工 東區醫院百人默站
悲憤教徒遊行 促盧偉聰悔改
港腳葉鴻輝：良知比尊嚴重要
劉業成回巢改陰招大抓捕
水炮車示範 疑調低威力做騷
連登仔記招：警濫暴涉犯酷刑罪
警濫暴不義 民望急挫三成
年輕高學歷者指政府最大責任
77%市民促設獨立調查委員會
學者：九成抗爭者撐激進示威
涉雷射筆射眼 前空姐被控襲警
京拋「恐怖主義苗頭」嚇港
劉銳紹：製輿論鋪路更大武力
海港城遭批鬥 吳光正撰文補鑊
美共和黨領袖 警告華勿暴力鎮壓
公民黨訪美 倡保障被控暴動港人
30素人擬戰區選 批評林鄭無貢獻
車長促港鐵與警割席
荃灣白衣暴徒圍毆急救員爆衝突
萬人高呼「黑警還眼」突傳武力清場機場封航 白色恐慌

張相
將來除低面罩為勝利一齊喊